{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_051698",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0003857",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "고운사 가운운류루(孤雲寺 駕雲樓)"
    },
    "text": "慶尚北道義城郡ダンチョン面孤雲寺は南北国時代統一新羅(シルラ)の学者、崔致遠と僧侶余地大使などが創建したといわれ、有形文化財だ。この寺院は正面5間、側面2間の翼工系入母屋屋根の建物で構成されている。孤雲寺は新羅の末期、崔致遠と余地大使、女史が共に建設した寺と呼ばれ、カウンルとウファルを建設して有名だ。この寺はドゥンウンサンの下に位置しており、北朝鮮に大雄殿、西に極楽殿、東に塔が建てられている。カウンルはぬ形式のビルで、前面の中央3間にはダブルガルウイングドアパンチャンムンがあり、ナムチュクミョンには出入り口へパンムンウル使用した。北朝鮮側の面には木で組まれた楼閣があり、階段を通じて蚕アクセスすることができる。査察の同郷の背面は開放的にギェジャガクの欄干を使用した。建物内部には柱が使用されたが、柱頭の外側はチョイクコンでの内側にはチョガクドェン見て地で構成されている。建物の屋根は5両横はりの上に板材を重ねておいてジュンドリと宗宝を受けており、花盤とヒジキがある床通が設置されている。この寺院は朝鮮時代中期の様式に従っており、細部形式は他の時代の手法を示している。しかし、耳の柱と係留の上に設置したヌヒョンシクなどは特異な例だ。",
    "QA": [
        {
            "question": "孤雲寺はどの時代に建てられましたか？",
            "answer": "孤雲寺は南北国時代統一新羅(シルラ)の時代に建てられました。"
        },
        {
            "question": "誰が孤雲寺を創建しましたか？",
            "answer": "崔致遠と余地大使などが孤雲寺を創建しました。"
        },
        {
            "question": "孤雲寺はどんな建物で構成されていますか？",
            "answer": "孤雲寺は正面5間、側面2間の翼工系入母屋屋根の建物で構成されています。"
        },
        {
            "question": "孤雲寺はどのような寺として知られていますか？",
            "answer": "孤雲寺は新羅の末期、崔致遠と余地大使、女史が共に建設した寺として知られています。"
        },
        {
            "question": "孤雲寺の周辺にはどんな建物がありますか？",
            "answer": "孤雲寺の周辺には北朝鮮に大雄殿、西に極楽殿、東に塔が建てられています。"
        },
        {
            "question": "カウンルとウファルはどんな建物ですか？",
            "answer": "カウンルはぬ形式のビルで、ウファルは木で組まれた楼閣です。"
        },
        {
            "question": "孤雲寺の内部には何がありますか？",
            "answer": "孤雲寺の内部には柱、チョイクコン、チョガクドェンなどがあります。"
        },
        {
            "question": "孤雲寺の屋根はどのような構造ですか？",
            "answer": "孤雲寺の屋根は5両横はりの上に板材を重ねておいてジュンドリと宗宝を受けており、花盤とヒジキがある床通が設置されています。"
        },
        {
            "question": "孤雲寺はどの時代の様式に従っていますか？",
            "answer": "孤雲寺は朝鮮時代中期の様式に従っています。"
        },
        {
            "question": "孤雲寺の特異な例は何ですか？",
            "answer": "孤雲寺の特異な例には耳の柱と係留の上に設置したヌヒョンシクなどがあります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 379,
        "QA": 382
    }
}